我討厭政治

我討厭政治 - 邁克

互聯網

香榭麗舍的星期六黃背心約會越搞越大，博亂的滋事份子將和平示威推向動亂層次，海外親朋戚友慰問如雪片飛來，不得不從大珠小珠落玉盤的平行空間抽身，摸着木頭一一回答冇事冇事，希望他們見字後放我一馬，讓沉迷跳舞的繼續跳舞。搭十號線地鐵轉十三號奔向劇院，月台廣播不停報告被逼關閉的車站名字，右岸貫穿東西的一號線幾乎有一半遭殃，再鬆弛也嗅得到空氣裏的緊張，縱使沒資格模仿香港藝能界某某和某某咬牙切齒宣稱「我討厭政治」，不爭氣的眉頭自動皺起來。兩周前在倫敦逛書店，見到一本新出版的益智讀物《全部都是希臘文》，追溯通用英文中根植希臘文的單字，深入淺出的介紹方式，最適宜低B門外漢閱讀，心想惡補一番下次和馮君茶聚也好勉強有個共同話題，連忙跑到收銀處乖乖付款。這天恰巧翻到Idiot一條，十三世紀侵佔英國口腔的「白痴」，移民前原來泛指對政治不感興趣的一群，哈哈哈，那些自鳴清高的明星口口聲聲和政治劃清界線，不就等於搵自己笨，大搖大擺公開idiots身份嗎？

兵荒馬亂的時候天天看戲，不論瓊劇京劇紹劇照單全收，真是奢侈極了。張愛玲《燼餘錄》寫戰爭期間閨密炎櫻冒死出城看五彩卡通，回到港大學生宿舍施施然浸浴缸，流彈打碎浴室玻璃窗還快樂地潑水唱歌，「舍監聽見歌聲，大大地發怒了。她的不在乎仿佛是對眾人的恐怖的一種諷嘲」，前車可鑒，戲蟲勤祭精神五臟廟，萬一被黃背心們視為招積，盛怒下把我當成白骨精按在地上一打二打三打，豈不是自取其辱？

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

上一則
上一則
合法賺犯法錢 (李純恩)

下一則
下一則
請隨便狎玩，我們不介意 (曾志豪)